黃任匡：現時是本港避過疫情最後機會 須做好口岸把關

黃任匡建議政府可考慮封鎖所有與內地接壤口岸，或至少要限制武漢旅客入境本港，直至疫情受控。（港台圖片） 內地新型冠狀病毒肺炎疫情持續蔓延，至今早7時全國合共確診323宗病例，武漢所在的湖北省佔270宗，北京、上海、重慶、四川、深圳等地都出現確診個案，美國亦出現首宗感染病例。

杏林覺醒成員黃任匡接受本台節目《千禧年代》訪問時說，深圳出現確診個案，反映病毒已經來到香港的家門，現時是本港避過疫情的最後機會，政府必須做好出入境口岸的把關工作，防止病毒傳入香港。黃任匡建議，政府可考慮封鎖所有與內地接壤的口岸，或至少要限制武漢旅客入境本港，直至疫情受控，但他相信這項措施的政治困難，大於實際操作困難。

病理學專家、港大公共衛生學院教授潘烈文相信，確診病例會繼續上升，內地個別醫院的醫護人員受感染令疫情存在隱憂，其他醫院亦可能爆發疫情，加上人口流動量大，患者很容易將病毒傳播到不同社區。

立法會議員陳凱欣批評，特區政府的防疫工作慢人一步，促請政府加強檢疫措施，對所有內地旅客，包括經高鐵和飛機來港的旅客都要填寫健康申報表，並設立「發燒診所」分流病人。

叫啲黑警去關口企啦屌佢老母

送陳姑娘去武漢, please

已經講到出口，再唔做等香港有感染責任全在港共官員

有咩責任？
同法官一樣鳩判冇後果 鳩判唔洗負責

有咩責任? 放任黑警殺人放火8個月都冇事 香港變做疫區多一次都唔會問責落台啦

陳凱欣咪扮野啦